\section{Mewy}

Mewy, białe mewy, wiatrem rzeźbione z pian          \chords{e C}
skrzydlate, białe muzy okrętów odchodzących w dal   \chords{D e}
kto wam szybować każe za horyzontu kres\\
w bezmierne oceany, przez sztormów święty gniew\\
\\
Żeglarzom wracającym z morza                        \chords{C D e}
na pamięć przywodzicie dom\\
rozbitkom wasze skrzydła niosą\\
nadzieję na zbawienny ląd\\
\\
Ptaki zapamiętane jeszcze z dziecięcych lat\\
drapieżnie spadające ze skał na szary Skagerrak\\
Wiatr czesał w grzywy morze, po falach skacząc lekko biegł\\
Pamiętam tamte mewy – przestworzy słonych zew\\
\\
Żeglarzom wracającym z morza\\
na pamięć przywodzicie dom\\
rozbitkom wasze skrzydła niosą\\
nadzieję na zbawienny ląd \\
